Update Exercises_04_From_Subset_SAT_Solver.v
Simplified version - just (var and not)

Exercises_04_From_Subset_SAT_Solver.v
@@ -18,6 +18,12 @@ Notation "'_' '!->' v" := (t_empty v)
 (* extending existing map with some bindings *)
 Notation "x '!->' v ';' m" := (t_update m x v)
                               (at level 100, v at next level, right associativity).
+
+Lemma t_update_eq : forall (A : Type) (m : total_map A) x v,
+  (x !-> v ; m) x = v.
+Proof. Admitted. 
+
+
 Definition partial_map (A : Type) := total_map (option A).
 Definition empty {A : Type} : partial_map A :=
   t_empty None.
@@ -30,57 +36,51 @@ Definition update {A : Type} (m : partial_map A)
 Notation "x '!->' v" := (update empty x v)
   (at level 100).
 
+Lemma t_apply_empty : forall (A : Type) (x : var) (v : A),
+  (_ !-> v) x = v.
+crush. Qed. 
+Lemma apply_empty : forall (A : Type) (x : var),
+  @empty A x = None.
+Proof. crush. Qed. 
+
+Lemma update_eq : forall (A : Type) (m : partial_map A) x v,
+  (x !-> v ; m) x = Some v.
+Proof.
+  intros. unfold update. rewrite t_update_eq.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma update_shadow : forall (A : Type) (m : partial_map A) x v1 v2,
+  (x !-> v2 ; x !-> v1 ; m) = (x !-> v2 ; m). crush. Admitted. 
+
 Definition tvals := partial_map bool.
 
 Inductive literal : Set :=
 | Var : var -> literal
-| Not : var -> literal                 
-| Disj : literal -> literal -> literal.
+| Not : var -> literal.               
 
 Inductive formula : Set :=
-| Lit : literal -> formula
-| Conj : formula -> formula -> formula.    
+| Lit : literal -> formula.
+
 
 (*             (x \/ y \/ ~z) : Lit (Disj (Var x) (Disj (Var y) (Not z)))       *)
 
 Inductive formulaTrue : tvals -> formula -> Prop :=
 | TVar : forall tv var, tv var = Some true -> formulaTrue tv (Lit (Var var))
-| TNot : forall tv var, tv var = Some false -> formulaTrue tv (Lit (Not var))
-| TDisj : forall l1 l2 tv, formulaTrue tv (Lit l1) \/ formulaTrue tv (Lit l2) ->
-                           formulaTrue tv (Lit (Disj l1 l2))
-| TConj : forall f1 f2 tv, formulaTrue tv f1 -> formulaTrue tv f2 -> formulaTrue tv (Conj f1 f2). 
+| TNot : forall tv var, tv var = Some false -> formulaTrue tv (Lit (Not var)).
 
 Eval simpl in formulaTrue (fun _ => Some false) (Lit (Var 1)).
-
-Print option. 
-(* We, probably do not need this definition of maybe Inductive type... *)
-Inductive maybe (A : Set) (P : A -> Prop) : Set :=
-| Unknown : maybe P
-| Found : forall x : A, P x -> maybe P.
-
-(* we can define some new notations for convenient usage of type maybe. *)
-Notation "{{ x | P }}" := (maybe (fun x => P)).
-Notation "??" := (Unknown _ ).
-Notation "[| x |]" := (Found _ x _).
-
-Notation "x <- e1 ; e2" := (match e1 with
-                             | Unknown => ??
-                             | Found x _ => e2
-                           end)
-(right associativity, at level 60).
 
 Fixpoint vars_in_liter l : list var :=
   match l with
   | Var v => v :: nil
   | Not v => v :: nil
-  | Disj l1 l2 => vars_in_liter l1 ++ vars_in_liter l2
-  end.                               
+   end.                               
 
 Fixpoint vars_in_formula_dupl f : list var :=
   match f with
   | Lit l => vars_in_liter l
-  | Conj f1 f2 => vars_in_formula_dupl f1 ++ vars_in_formula_dupl f2
-  end.                                 
+   end.                                 
 
 Definition eq_nat_dec (n m : var) : {n = m} + {n <> m}.
 decide equality.
@@ -104,15 +104,6 @@ Fixpoint remove_dups ls : list var :=
                  | right _ => x :: remove_dups xs 
                  end
   end.            
-
-(* СОЗДАЕМ ВСЕВОЗМОЖНЫЕ МАПЫ ДЛЯ ЭТОЙ ФОРМУЛЫ, думаю, это неправильный подход, попробую создать мапу из зависимых индуктивных типов. 
-при вызове первым списком всевозможных мапов передавать ((всем присвоить false) :: nil), то есть всем варам в списке присвоили - false, эту мапу будем размножать до состояния "все возможные" 
-ПЛАН:
-- взяли переменную из списка и cur_maps. 
-- создали новый набор cur_maps, где эта переменная заменена на true.
-- создали новый cur_maps, который сумма исходного cur_maps и созданного на втором шаге. cur_maps = cur_maps ++ generated_maps
-- вызвали fixpoint F на следующей переменной и на новом, увеличенном cur_maps.
- *)
 
 Fixpoint helper_makeAllMaps var (cur_maps : list tvals) : list tvals :=
   match cur_maps with
@@ -138,39 +129,22 @@ Eval simpl in makeAllMaps (1 :: 2 :: 3 :: nil) ( (CreateAllFalsesMap (1 :: 2 :: 
 
 (* что список принадлежит формуле (это ее контекст) with duplicates, I probably don't need this Prop *)
 Inductive formula_List_Vars : list var -> formula -> Prop := 
-| FVars_Var : forall var, formula_List_Vars (var :: nil) (Lit (Var var))
-| FVars_Not : forall var, formula_List_Vars (var :: nil) (Lit (Not var))
-| FVars_Disj : forall liter1 liter2 ls1 ls2, formula_List_Vars ls1 (Lit liter1) ->
-                                         formula_List_Vars ls2 (Lit liter2) ->
-                                         formula_List_Vars (ls1 ++ ls2) (Lit (Disj liter1 liter2))
-| FVars_Conj : forall f1 f2 ls1 ls2, formula_List_Vars ls1 f1 ->
-                                 formula_List_Vars ls2 f2 ->
-                                 formula_List_Vars (ls1 ++ ls2) (Conj f1 f2).
+| FVars_Var : forall var ls, In var ls -> formula_List_Vars ls (Lit (Var var))
+| FVars_Not : forall var ls, In var ls -> formula_List_Vars ls (Lit (Not var)).
 
 (* что мапа принадлежит формуле, может формула и не true на этой мапе. НАДО? *)
 Inductive formula_map : tvals -> formula -> Prop :=
 | FM_Var_True : forall map var, map var = Some true -> formula_map map (Lit (Var var))
 | FM_Var_False : forall map var, map var = Some false -> formula_map map (Lit (Var var))
 | FM_Not_True : forall map var, map var = Some true -> formula_map map (Lit (Not var))
-| FM_Not_False : forall map var, map var = Some false -> formula_map map (Lit (Not var))
-| FM_Disj : forall lit1 lit2 map, formula_map map (Lit lit1) ->
-                                  formula_map map (Lit lit2) ->
-                                  formula_map map (Lit (Disj lit1 lit2)) 
-| FM_Conj : forall f1 f2 map, formula_map map f1 ->
-                              formula_map map f2 ->
-                              formula_map map (Conj f1 f2).
+| FM_Not_False : forall map var, map var = Some false -> formula_map map (Lit (Not var)).
 
-(* какрта связана со списком переменных *)
-Definition map_and_vars (ls : list tvals) (map : tvals) :=
-  forall var res, map var = Some res /\ In map ls.
+Inductive formula_all_maps : list tvals -> formula -> Prop :=
+  | Constr : forall map ls f, In map ls -> formula_map map f -> ls <> nil -> formula_all_maps ls f.
 
-(* представитель этого типа является доказательством того, что в списке мапов перечислены все мапы формулы *)
-(*
-Inductive formula_allMaps : list tvals -> formula -> Prop :=
-| LstMpsVar : forall ls var m1 m2 ls,
-                     In_ls m1 ls = left (In m1 ls) /\ FM_Var_True m1 (Lit (Var var)) ->
-                     In_ls m2 ls = left (In m2 ls) /\ FM_Var_False m2 (Lit (Var var)) ->
-                     formula_allMaps ls (Lit (Var var)). *) 
+Theorem all_maps_not_nil : forall f, formula_all_maps nil f -> False.
+  intros. induction f; destruct l; crush. simpl in H. inversion H. inversion H0.
+  inversion H. inversion H0. Qed. 
 
 Definition checkOneMap (f : formula) (map : tvals) : {formulaTrue map f} + {~formulaTrue map f}.
   Hint Constructors formulaTrue.
@@ -180,63 +154,29 @@ Definition checkOneMap (f : formula) (map : tvals) : {formulaTrue map f} + {~for
       unfold not. intros. inversion H. crush. right. unfold not. intros. inversion H. crush.
     + destruct (map v) eqn:G. (destruct b); crush. right; crush. inversion H. crush.
       right. unfold not. intros. inversion H. crush.
-    + inversion IHl1; inversion IHl2; crush. right. intros. inversion H1; crush.
-  - inversion IHf1; inversion IHf2; crush. right. intros. inversion H1; crush.
-    right. intros. inversion H1; crush. right. intros. inversion H1; crush. 
-Defined.     
+Defined.       
 
-Definition checkAllMaps : forall (f : formula) (ls : list tvals), option (exists map, formulaTrue map f /\ map_and_vars ls map). Admitted. 
+Definition checkFormula : forall f : formula, {truth : tvals | formulaTrue truth f } + {forall truth, ~formulaTrue truth f }.
+  intros f. 
+  assert (H : formula_List_Vars (remove_dups (vars_in_formula_dupl f)) f ).
+  { induction f. induction l. simpl. constructor. crush. simpl. constructor. crush. }
+  assert (G : formula_all_maps (makeAllMaps (remove_dups (vars_in_formula_dupl f)) ( (CreateAllFalsesMap (remove_dups (vars_in_formula_dupl f)) empty) :: nil)) f).
+  { induction f.
+    - induction l.
+      + simpl in H. simpl. eapply Constr. simpl. crush. constructor.
+        rewrite update_shadow. rewrite update_eq. reflexivity. crush. 
+      + simpl in H. simpl. eapply Constr. simpl. crush. constructor.
+        rewrite update_shadow. rewrite update_eq. reflexivity. crush. 
+  }
+  generalize dependent f.
+  intros. 
+  destruct (makeAllMaps (remove_dups (vars_in_formula_dupl f))
+                        (CreateAllFalsesMap (remove_dups (vars_in_formula_dupl f)) empty :: nil)) eqn:F.
+  apply all_maps_not_nil in G. inversion G.
+  clear F. clear H.
+  destruct (checkOneMap f t) eqn:E.
+  constructor. exists t. apply f0.
+  induction l eqn:H'.
+  right. intros. 
 
-(* if no variables in formula,  *)
-(*
-Theorem no_Vars_in_formula : forall f, all_maps (remove_dups (vars_in_formula_dupl f)) = nil -> (forall truth, ~(formulaTrue truth f)).
-  intros. Admitted.
-Print Exists. 
-*)
-(* Exists: forall [A : Type], (A -> Prop) -> list A -> Prop *)
-
-Definition inclusion {A : Type} (m m' : partial_map A) :=
-  forall x v, m x = Some v -> m' x = Some v.
-
-Print sumor.
-(** %\vspace{-.15in}% [[
-Inductive sumor (A : Type) (B : Prop) : Type :=
-    inleft : A -> A + {B} | inright : B -> A + {B}
-]] *)
-
-Notation "!!" := (inright _ _).
-(** %\def\indash{-}\catcode`-=13\def-{\indash\kern0pt }% *)
-
-Notation "x <-- e1 ; e2" := (match e1 with
-                               | inright _ => !!
-                               | inleft (exist x _) => e2
-                             end)
-(right associativity, at level 60).
-
-(** %\catcode`-=12% *)(* *)
-(** printing * $\times$ *)
-Print checkOneMap.
-(* 
-Inductive formula_map : tvals -> formula -> Prop (все возможные мапы для конкр. формулы)
-                                                   
-Definition checkOneMap (f : formula) (map : tvals) : {formulaTrue map f} + {~formulaTrue map f}.
-*)
-                                              
-Definition checkFormula : forall f : formula, {truth : tvals | formulaTrue truth f } + {forall truth, ~formulaTrue truth f }. 
-  refine (fix F (f : formula) : {truth : tvals | formulaTrue truth f } + {forall truth, ~(formulaTrue truth f) } :=
-            match makeAllMaps (remove_dups (vars_in_formula_dupl f)) ( (CreateAllFalsesMap (remove_dups (vars_in_formula_dupl f)) empty) :: nil)
-            return {truth : tvals | formulaTrue truth f } + {forall truth, ~ formulaTrue truth f } with
-            | nil => inright _
-            | map :: maps => match checkOneMap f map with
-                             | left pf => inleft _
-                             | right pf => match checkAllMaps f maps with
-                                           | None => _
-                                           | Some mp => _
-                                           end 
-                             end                
-            end).
-  - admit.                      (* список мапов нил. значит нет подходящей мапы, дошли до конца *)
-  - exists map. auto.           
-  - apply F.
-  - apply F. 
-    (* checkAllMaps должна возвращать доказательство того, что мап не существует, все перебрали *)
+  generalize dependent f. 
